{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on s√§ravkollane n√§gu, mis j√§lgib p√§ikest terve p√§eva.","hints":[{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."},{"text":"Olen pikk ja kollane."},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üåª"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvan puudel. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada.","hints":[{"text":"Olen osa puust."},{"text":"Kukun s√ºgisel."},{"text":"Olen p√§rit paljudes kujundites ja suurustes."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üçÉ"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen namipuuvili, mis kasvab viinapuul, sageli punasel, rohelisel v√µi lillal.","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti suupistena, tehakse mahlaks ehk veiniks."},{"text":"Kasvan kobarates"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFA8072","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on pikk oran≈æ keha ja kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma olen oran≈æ."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Aitan paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja tugev, oksad ulatuvad taevasse.","hints":[{"text":"Mul on haukumine."},{"text":"V√µin pakkuda varju."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on okkad, aga ma olen tuntud oma ilusate, l√µhnavate √µite poolest.","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Ole minu teravate osade suhtes ettevaatlik."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis k√ºtmisel popib.","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos."},{"text":"V√µin olla soolane v√µi magus."},{"text":"Ma olen kollane ja valge p√§rast seda, kui sa mind k√ºtad."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üçø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk ja roheline ning sa v√µid mind hapukurgina s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Kasvatan viinapuul."},{"text":"Mind leidub tihti salatites."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"ü•í"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen taimede poolt toodetud peen pulber ja v√µib aevastama panna.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Paljud inimesed on minu suhtes allergilised."},{"text":"Mesilased veavad mind teiste taimede juurde."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"V√µilill","isCorrect":false},{"label":"Pollen","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"plant","icon":"ü§ß"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis teeb n√§mmist ≈°okolaadikommi.","hints":[{"text":"Kasvatan puu otsas kaunades."},{"text":"Ma olen pruun."},{"text":"Olen harjunud tegema kommi, kuuma kakaod ja muid maiustusi."}],"options":[{"label":"Kohviuba","isCorrect":false},{"label":"Kakaouba","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2691E","category":"plant","icon":"üç´"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen suur ja sinine ning koduks paljudele kaladele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Olen valmistatud soolaveest."},{"text":"M√µtle, kus delfiinid elavad."}],"options":[{"label":"Ujula","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Mul on kest ja rooman aeglaselt ookeanip√µhjas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole kala."},{"text":"Mulle meeldib hirmunult oma kesta sisse peitu pugeda."},{"text":"Olen gastropod."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"ocean","icon":"üêå"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Pritsin tinti, kui kardan!"},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Olen mereolend, kellel on palju k√§si."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen koduks merealusele kalale, mis on valmistatud paljudest v√§rvidest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Loomad elavad minu peal."},{"text":"Olen kalade elupaik."},{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."}],"options":[{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false},{"label":"Uppunud laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA726","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ujun ookeanis ja mul on suured teravad hambad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kalat√º√ºp."},{"text":"Inimesed on vahel minu ees hirmul!"},{"text":"Olen kiskja."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4DB6AC","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulab laule. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen imetaja."},{"text":"Mul on puhur hingamiseks."},{"text":"Olen suurim loom Maal!"}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7986CB","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Pesen end rannas puhtaks ja meenutan merd. Vahel v√µib kuulda ka minu sees olevat ookeani. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Krabid elavad vahel ka minus."},{"text":"Kunagi olin kodu."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga ilus ja tulla mitmes vormis."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"T√ºkk driftpuitu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD4E157","category":"ocean","icon":"üêö"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen aeglane liikuv, ookeaniloom, kestaga, aga tigust suurem ja tihti roheline. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Munen rannas"},{"text":"Ma elan kaua."},{"text":"Ma saan oma lestadega h√§sti ujuda."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Erakkrabi","isCorrect":false},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"ocean","icon":"üê¢"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen pikk peenike kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu ja elab ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"M√µned meist v√µivad anda ≈°oki."},{"text":"Tavalisi kalauimesid mul ei ole."},{"text":"Peidan end kivide ja korallide vahel."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCE93D8","category":"ocean","icon":"üêç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga v√§ike olend, kes h√µljub ookeanis ja on toiduks paljudele suurematele loomadele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole kala, aga paljud kalad s√∂√∂vad mind."},{"text":"Ma triivin ookeanihoovustega."},{"text":"Olen osa planktonist."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Zooplankton","isCorrect":true},{"label":"Meret√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF176","category":"ocean","icon":"ü¶†"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal, andes Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga palav!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja k√§in igal aastal korra √ºmber P√§ikese. Inimesed elavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on maad ja vett."},{"text":"Sa seisad praegu minu peal!"},{"text":"Ma olen planeet."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja vahel n√§ed mind ka √∂√∂sel. Ma tiirlen √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Minu pinnal on kraatrid."},{"text":"Ma olen Maa satelliit."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen punane ja planeet ning inimesed unistavad vahel ka minu k√ºlastamisest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Mind kutsutakse tihti \"Punaseks planeediks\"."},{"text":"Mul on kaks v√§ikest kuud."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja valmistatud gaasist ja mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet."},{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga kaugel ja valmistatud paljudest, paljudest t√§htedest k√µik koos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen suurem kui meie p√§ikeses√ºsteem!"},{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab l√§bi kosmose ja kui j√µuan P√§ikesele l√§hedale, saan saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"Ma olen komeet."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen r√µngastatud planeet, mis on tuntud oma ilusate j√§√§st ja kivist r√µngaste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suuruselt teine planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, aga ka v√§ga √µhukesed."},{"text":"Mina olen Saturn."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad v√µi inimesed."},{"text":"Neid saad kasutada selleks, et √∂√∂sel oma tee leida."},{"text":"Olen t√§htkuju."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teleskoobi kaudu n√§htuna v√§ga v√§rvikas."},{"text":"Minu sees moodustuvad uued t√§hed."},{"text":"Olen udukogu."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üå´Ô∏è"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma muigan ja armastan n√∂√∂ri taga ajada. Mulle meeldib ka piim.","hints":[{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed."},{"text":"Koertega ei ole me alati s√µbrad."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêà"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Kes ma olen? haugun ja liputan saba. Mulle meeldib t√µmmata!","hints":[{"text":"Olen inimestele v√§ga hea s√µber."},{"text":"Mul on neli jalga ja m√§rg nina."},{"text":"Mulle meeldib √µues m√§ngida."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêï"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mul on v√µrkjalad.","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa leivapuru."},{"text":"Mul on suled."},{"text":"Munen."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma h√ºppan ja mul on pikad k√µrvad. Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa.","hints":[{"text":"Mulle meeldib nina vingerdada."},{"text":"Elan urus."},{"text":"Olen vahel lemmikloom ja elan vahel looduses."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma moosin ja annan sulle piima. Elan √ºhes talus.","hints":[{"text":"Mul on laigud (m√µnikord)."},{"text":"Mulle meeldib rohtu s√º√ºa."},{"text":"Olen v√§ga suur loom."}],"options":[{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Elan Aafrikas v√µi Aasias.","hints":[{"text":"Ma olen hall."},{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi asjade √ºlesv√µtmiseks."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma m√∂irgan ja elan d≈æunglis. Mina olen d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Ma olen suur kass."},{"text":"Mul on lakk (mees)."},{"text":"Olen oran≈æikaskollane."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kes ma olen? Libisen ja jalgu pole. M√µned meist on m√ºrgised.","hints":[{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"S√∂√∂n rotte ja hiiri."},{"text":"Ma v√µin olla pikk v√µi l√ºhike."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Kiigutan puudelt ja s√∂√∂n banaane. Ma oskan v√§ga h√§sti ronida.","hints":[{"text":"Mulle meeldib teha tobedaid n√§gusid."},{"text":"Elan d≈æunglis (enamasti)."},{"text":"Olen seotud inimestega."}],"options":[{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mulle meeldib salatit s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Ma v√µin oma kesta sisse peituda, kui ma kardan."},{"text":"Olen roomaja."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üê¢"}}]}